%%% Hlavní soubor. Zde se definují základní parametry a odkazuje se na ostatní části. %%%

%% Verze pro jednostranný tisk:
% Okraje: levý 40mm, pravý 25mm, horní a dolní 25mm
% (ale pozor, LaTeX si sám přidává 1in)
\documentclass[12pt,a4paper]{report}
\setlength\textwidth{145mm}
\setlength\textheight{247mm}
\setlength\oddsidemargin{15mm}
\setlength\evensidemargin{15mm}
\setlength\topmargin{0mm}
\setlength\headsep{0mm}
\setlength\headheight{0mm}
% \openright zařídí, aby následující text začínal na pravé straně knihy
\let\openright=\clearpage

%% Pokud tiskneme oboustranně:
% \documentclass[12pt,a4paper,twoside,openright]{report}
% \setlength\textwidth{145mm}
% \setlength\textheight{247mm}
% \setlength\oddsidemargin{14.2mm}
% \setlength\evensidemargin{0mm}
% \setlength\topmargin{0mm}
% \setlength\headsep{0mm}
% \setlength\headheight{0mm}
% \let\openright=\cleardoublepage

%% Vytváříme PDF/A-2u
\usepackage[a-2u]{pdfx}

%% Přepneme na českou sazbu a fonty Latin Modern
\usepackage[czech]{babel}
\usepackage{lmodern}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{textcomp}

%% Použité kódování znaků: obvykle latin2, cp1250 nebo utf8:
\usepackage[utf8]{inputenc}

%%% Další užitečné balíčky (jsou součástí běžných distribucí LaTeXu)
\usepackage{amsmath}        % rozšíření pro sazbu matematiky
\usepackage{amsfonts}       % matematické fonty
\usepackage{amsthm}         % sazba vět, definic apod.
\usepackage{bbding}         % balíček s nejrůznějšími symboly
			    % (čtverečky, hvězdičky, tužtičky, nůžtičky, ...)
\usepackage{bm}             % tučné symboly (příkaz \bm)
\usepackage{graphicx}       % vkládání obrázků
\usepackage{fancyvrb}       % vylepšené prostředí pro strojové písmo
\usepackage{indentfirst}    % zavede odsazení 1. odstavce kapitoly
\usepackage{natbib}         % zajištuje možnost odkazovat na literaturu
			    % stylem AUTOR (ROK), resp. AUTOR [ČÍSLO]
\usepackage[nottoc]{tocbibind} % zajistí přidání seznamu literatury,
                            % obrázků a tabulek do obsahu
\usepackage{icomma}         % inteligetní čárka v matematickém módu
\usepackage{dcolumn}        % lepší zarovnání sloupců v tabulkách
\usepackage{booktabs}       % lepší vodorovné linky v tabulkách
\usepackage{paralist}       % lepší enumerate a itemize
\usepackage{xcolor}         % barevná sazba

%%% Údaje o práci

% Název práce v jazyce práce (přesně podle zadání)
\def\NazevPrace{Vizuální browser grafových dat}

% Název práce v angličtině
\def\NazevPraceEN{Visual browser of graph data}

% Jméno autora
\def\AutorPrace{Štěpán Stenchlák}

% Rok odevzdání
\def\RokOdevzdani{2020}

% Název katedry nebo ústavu, kde byla práce oficiálně zadána
% (dle Organizační struktury MFF UK, případně plný název pracoviště mimo MFF)
\def\Katedra{Katedra softwarového inženýrství}
\def\KatedraEN{Department of Software Engineering}

% Jedná se o katedru (department) nebo o ústav (institute)?
\def\TypPracoviste{Katedra}
\def\TypPracovisteEN{Department}

% Vedoucí práce: Jméno a příjmení s~tituly
\def\Vedouci{doc. Mgr. Martin Nečaský, Ph.D.}

% Pracoviště vedoucího (opět dle Organizační struktury MFF)
\def\KatedraVedouciho{Katedra softwarového inženýrství}
\def\KatedraVedoucihoEN{Department of Software Engineering}

% Studijní program a obor
\def\StudijniProgram{Informatika}
\def\StudijniObor{Softwarové a datové inženýrství}

% Nepovinné poděkování (vedoucímu práce, konzultantovi, tomu, kdo
% zapůjčil software, literaturu apod.)
\def\Podekovani{%
Chtěl bych poděkovat svému vedoucímu doc. Mgr. Martinovi Nečaskému, Ph.D. za jeho čas a pomoc, kterou mi poskytl při vypracování této práce. Současně mu děkuji za pomoc s výběrem tohoto tématu, které mě bavilo řešit. Dále děkuji své rodině, která mi umožnila v klidu práci dokončit.
}

% Abstrakt (doporučený rozsah cca 80-200 slov; nejedná se o zadání práce)
\def\Abstrakt{%
Jeden ze způsobů, jak publikovat ve strojově čitelné podobě data na internetu, je formou grafu. Taková data je pak velmi snadné propojovat mezi různými datovými zdroji a vytvořit tak velkou síť propojených dat. Abychom tyto data mohli vizualizovat, musíme používat nástroje na procházení grafu, které mohou být často nepraktické, neboť nám obvykle zobrazí veškeré informace, kterých mohou být stovky.

Cílem této práce je vytvořit webovou aplikaci, která je schopna tyto grafová data vizualizovat, poskytovat k nim informace a procházet je pomocí takzvaných konfigurací. Konfigurace popisuje, jaké data z velké množiny dat na internetu chceme zobrazit, jak je vizualizujeme a jak se na ně můžeme dívat. Dovolí nám tedy odfiltrovat stovky nezajímavých informací a odstíní tak uživatele od složité sítě propojených dat, aby se mohl věnovat pouze těm, která ho zajímají.
}
\def\AbstraktEN{%
One way to publish data in a machine-readable form on the Internet is in the form of a graph. Such data are very easy to interconnect between different data sources and thus create a large network of interconnected data. In order to visualize this data, we need to use graph tools, which can often be impractical because they usually show us all the information about the graph.

The aim of this work is to create a web application that is able to visualize those graph data, provide information about them, and browse them using so-called configurations. The configuration describes what data from a large set of data on the Internet we want to display, how we visualize them, and how we can look at them. It allows us to filter out hundreds of uninteresting information, thus shielding users from a complex network of interconnected data so that users can focus only on interesting information.
}

% 3 až 5 klíčových slov (doporučeno), každé uzavřeno ve složených závorkách
\def\KlicovaSlova{%
{RDF} {databáze} {graf} {linked data} {webová aplikace}
}
\def\KlicovaSlovaEN{%
{RDF} {database} {graph} {linked data} {web application}
}

%% Balíček hyperref, kterým jdou vyrábět klikací odkazy v PDF,
%% ale hlavně ho používáme k uložení metadat do PDF (včetně obsahu).
%% Většinu nastavítek přednastaví balíček pdfx.
\hypersetup{unicode}
\hypersetup{breaklinks=true}

%% Definice různých užitečných maker (viz popis uvnitř souboru)
\include{makra}

%% Custom packages
\PassOptionsToPackage{hyphens}{url}\usepackage{hyperref}
\usepackage{enumitem}

\usepackage{xcolor}
\newcommand{\todo}[1]{{\color{red} TODO: #1}}

\usepackage{underscore}
\usepackage[]{algorithm2e}
\usepackage{dirtree}

\overfullrule=0pt

%% Titulní strana a různé povinné informační strany
\begin{document}
\include{titulka}

%%% Strana s automaticky generovaným obsahem bakalářské práce

\tableofcontents

%%% Jednotlivé kapitoly práce jsou pro přehlednost uloženy v samostatných souborech
\include{chapter-uvod}
\include{chapter-technicke-predpoklady}
\include{chapter-analyza}
\include{chapter-navrh}
\include{chapter-implementace}
\include{chapter-testovani}
\include{chapter-zaver}

%%% Seznam použité literatury
\include{literatura}

%%% Obrázky v bakalářské práci
%%% (pokud jich je malé množství, obvykle není třeba seznam uvádět)
\listoffigures

%%% Tabulky v bakalářské práci (opět nemusí být nutné uvádět)
%%% U matematických prací může být lepší přemístit seznam tabulek na začátek práce.
\listoftables

%%% Použité zkratky v bakalářské práci (opět nemusí být nutné uvádět)
%%% U matematických prací může být lepší přemístit seznam zkratek na začátek práce.
\chapwithtoc{Seznam použitých zkratek}

%%% Přílohy k bakalářské práci, existují-li. Každá příloha musí být alespoň jednou
%%% odkazována z vlastního textu práce. Přílohy se číslují.
%%%
%%% Do tištěné verze se spíše hodí přílohy, které lze číst a prohlížet (dodatečné
%%% tabulky a grafy, různé textové doplňky, ukázky výstupů z počítačových programů,
%%% apod.). Do elektronické verze se hodí přílohy, které budou spíše používány
%%% v elektronické podobě než čteny (zdrojové kódy programů, datové soubory,
%%% interaktivní grafy apod.). Elektronické přílohy se nahrávají do SISu a lze
%%% je také do práce vložit na CD/DVD. Povolené formáty souborů specifikuje
%%% opatření rektora č. 72/2017.
\appendix
\chapter{Přílohy}

\section{První příloha}

\openright
\end{document}
